buy side equity analyst, 你問我答

getting bored...anything you wanna know?

long only? LS?
what style?
AUM?
sector?

long only
value driven
firm wise....one of the largest in hk

freshgrad入?

係唔係jobsdb報

PE / hedge fund ?
Only Equities ?
AUM?
Use what brokers
quant trade team ?
Based country ?

平均幾點放工

how can I get into buy side if I am not a finance student. would CFA help?

I'm the unusual case the didn't go through the grad scheme

for me I was internal transferred worked my way up the ladder

hows the compensation

Lo
firm wise everything aum 4xx b USD

broker... that's not really a question for a large lo, is more like who we don't use

using more algo to now but is really up to the dealer

based in hk

HXXX AX lor

not in hk everyone is a CFA who cares
in Europe it means more

get your ass into a grad scheme or summer intern
easiest way is to get into grad scheme in UK us
internal transfer is getting harder now

0830 till 1900?

pretty flexible but when a placement comes overnight u still gotta deal with it right?
having said that u c me in pure pretty much all lunch time unless I'm in meeting

我懷疑我同你同公司 雖然我見唔到equity desk有新人

nope

幾錢人工

small world
but how often we say the truth?

講下日常番工有做咩

你本身咩背景?3大?

play with Bloomberg?

meeting companies and speak to the sell side is kinda a daily routine. play with financial models are kinda standard.

don't worry about insider trading.it really doesn't worth it and it will kill u

studied and worked abroad before moving back to hk
there r a few pure local here...but really, they r damn smart and from the best course in local uni/course

咩係P/E 有咩用

investopedia can help u
I still use it a lot actually

Are there any existing staff working for Big 4 financial advisory/deals before?

yea but funny enough in hk most with accountant background work in ib before tho. not many go straight to buy side unlike in UK us

人地問你人工又唔答

你係負責邊個industry？邊個region？

之前都係同行，但可能小弟不材，覺得做equity fund好難賺大錢(我不相信我是另一個謝清海)，所以已經離開

依家仲會用P/E？唔係EV/EBITDA?
利申：fg buy side analyst

睇industry

check Greenwich report if u really wanna know

small world better keep my mouth shut on this

有邊個industry會用P/E？

actually I feel the same too...can make a ok living but nothing great, not in hk at least without a flat. we r going against the long term cycle now. I'm thinking about what else I could do as well but hk is kinda crazy

so what r u up to now?

我個間fg analyst三萬幾

傳統工業股...Macau gaming stock..

PE..

in my opinion capital structure/ tax rate changes over time so may not be appropriate. cash can mess up the maths too really depends
also some industry u just look at pb or nav discount anyway right

also in some retail driven market/stock better look at sth simple...

good move bro

do u need to know a particular industry inside out??

做一間學一間..
同埋唔同之前做equity..依家要知好多tax..law..corporate structure..
又要build financial model, 同埋之前可以唔使講野
依家係involve 好多negotiation..
好多野都要傾番黎

可以睇咩/學咩黎增加入行機會(除左connection) ，唔係fg

做d放上cv有用既野啦..
但好多人都不是fresh grad咁入
想當年我都係operations轉過去

if I may, what the edge for an equity guy to go to pe?

to me, probably I'm wrong, investment horizon is so long that unless you know it well otherwise is hard to make assumption and build model

除左CFA我唸唔到
依家做緊有關portfolio monitoring嘅野
但始終有個迷思，大firm係咪咁重要？中資係咪唔好？

agree, and take it step by step

人工幾多？

你識晒點睇balance sheet, income statement都緊要既
同埋叫做有d sense知道做緊乜囉..

in terms of financial model...assumption 任你講，只要你justify到，人地問你個數點黎你解釋到就ok
不過個valuation人地接唔接受又另一回事

想入行，cfa始終一定有幫助

more depends on your boss I think rather than the firm, sometime may be easier to move or learn new things in a smaller office
but of Coz your boss need to give u the opportunity to learn and do new things

haha valuation is more like an art rather than science anyway.
quite like those pe firms who can really transform a dying business

都係睇權姐 老細話呢間公司做得過 你咪又係吹個valuation 幫老細打飛機

Valuation 係art 其實buy side 行內人都知, 再者係做細先會在意。pe 入面係考眼光，valuation 對間公司表現有信心既其中一個方式

呢度好多高手

巴打大學讀咩先可以fg直入buy-side analyst?

我三大finance入到

點睇 Mifid ii
Sellside ER 係咪收緊皮

但想入行做ER

其實pe姐係咩？

google下有幾難？

收得好勁
ER headcount少得可憐

Lm

no eye see in short

counterproductive

cost cut guarantee

都唔知finance邊度先有前途

你覺得未來10-20年AI 對你依行幾大影響?
定係你覺得AI 未會行得咁快

Any contact you can provide such as telegram??

I am graduating soon and really want to know about the industry

Please give me some advice since it will determine my career prospect

Thanks!!

CFA question?

great for supply chain analysis and gather all macro data in my view but say things like what the impact will be after the China 19th Congress ... good luck to AI

if u have the luxury to choose what to do, ask y u wanna do it, not just about the money tomorrow or it just looks cool. dont chase the thing u don't like or u don't know why u r chasing. that's the mistake I made in the past. u don't get younger remember...

仲有係pe firm connection/deal sourcing嘅能力，因為pe唔似public market咁多info,搵到proprietary/好嘅deal 唔係咁易

I'm not interested in this career because of money or 'look cool'. I am very interested in the related industry, and I'm planning to apply financial advisory in big4 firm. However, I want to know about fg analyst job duties, responsibilities and what knowledge are required.

I assume this will be very complicated to explain and waste space in here.. that's why I wanted to contact you via telegram or something like that...
But thank you!!!

Buyout/growth/vc/distressed/credit?

Do you know how to use DCF to value a stock?

Yes, but I only understand the concept and only done in my education and not practically...

Anything i could do to equip myself?
Currently a second year high pay big 4 auditor

Thanks

平時食幾多女？
同行女朋友一般咩人？
Model?

我只係想知你實際人工有幾多
個report講幾多係咪代表你有幾多呀